★[打J？]90後瞓身上車 自住舊樓帳面賺百萬！

90後講磚頭信念瞓身上車賺百萬
九十後鄺加銘睇了過百個單位後，於一七年一月買入人生第一個物業，迄今帳面賺約百萬元，但當時他拿出戶口僅有的45萬元付首期和雜費，坦言「簽買賣合約時是不安多於興奮」。

他憶述，畢業後工作約兩年，就在25歲時首次置業：「這是位於佐敦的舊樓，當時樓齡39年，實用面積約280方呎，成交價360萬元。我的買入呎價創了當時屋苑新高，所以決定後都有點擔心，但我相信磚頭可以保值，是相對穩定的投資工具。」結果，他買入後持有至今近一年半，自住單位已升值至約460萬元，升幅逾27%。

大家也許羨慕加銘成功把握機會上車，但當時他以九成按揭買樓，計及經紀佣金、印花稅等後花了45萬元：「當時戶口冇晒錢，安全感少咗。過往食飯可以唔睇價錢，好食就得，飯後再同朋友飲酒花多幾百元都得。但買樓後一段短時間，食飯會揀平一點，可能30、40元就算。」

然而，他指自己不會為上車而過分節衣縮食，因家人自小教他「錢不是儲回來，是搵回來的」，而他不算大使，不需要昂貴物質，亦不用很節儉地儲錢。

不過，要搵到筍盤，還是要付出努力。加銘曾報讀物業投資課程，打好投資物業的基本功，然後再不斷睇樓。當時他睇了過百個單位，幾乎每日都睇，睇了3個月，終於被他找到這個佐敦單位，符合他的揀樓條件。

自住單位已升值至約460萬元，升幅逾27%

自住黎講除咗差餉交多咗仲有咩分別

公屋 better?

yes

全包

仲未駛俾錢維修咩？

自住.....已完

自住，講乜鬼帳面賺百萬，仲要未供完

45萬元付首期和雜費，

佐敦舊樓，當時樓齡39年，實用面積約280方呎，成交價360萬元

贏啦

討論完畢

理大畢業 又係勵志既

又贏

供完20年（假設）

樓齡已經60年，仲有冇人買

賣到出去 ? 有人接咩 ?

唐樓真係識投資呀
仲要all in買

lm